陳浩天要求美取消對港政策法 駐港總領事：不影響對港態度

香港民族黨召集人陳浩天繼早前去信美國總統特朗普，再去信美國國務院，要求美國應取消《美國-香港政策法》下，對香港的特殊待遇。美國駐港總領事唐偉康表示，香港享有的自主目前仍高於政策法的要求，事件不會影響美國對中國及香港的態度。

陳浩天9月1日向美國國務院寫信指，美國制訂的《政策法》，假設了香港政制將在主權移交後步向民主化，但他認為香港在主權移交後，愈來愈背離民主，故《政策法》下給予香港特殊待遇的基礎早已喪失。